警方 6 月至今發射約10000發催淚彈及6100發橡膠子彈，未計布袋彈、胡椒球，保守估算花近億元

警方 6 月至今用約 1 萬枚催淚彈 李家超續拒透露彈藥成份

反送中運動持續近六個月，警方使用武器的問題一直引起外界關注。保安局局長李家超今答覆立法會質詢稱，由 6 月初至今，香港有逾 900 宗示威，警方使用了約 10,000 枚催淚彈，其中使用最多催淚彈的一天是 11 月 12 日，當日中大二號橋及多區均發生警民衝突，警方一共發射 2,330 枚催淚彈，即一天內用了 6 月至今總數的兩成多。

保安局局長李家超今日書面答覆立法會議員李國麟的質詢，指 6 月初至今，香港有超過 900 宗示威、遊行和公眾集會，而警方至今使用了約 10,000 枚催淚彈。其中使用最多催淚彈的一天，是 11 月 12 日的三罷行動，警方在港島、沙田、荃灣、將軍澳、天水圍、屯門，初步點算共使用 2,330 枚催淚彈，當日衝突焦點於中大二號橋。

其次是 10 月 1 日國慶日全港多區衝突，以及 11 月 18 日於理大外及油尖旺的衝突，警方分別發射 1,667 枚及 1,458 枚催淚彈。8 月 5 日的三罷行動中，警方使用 1,002 發催淚彈，為單日總數的第四高。（十大單日見文末表格）

續拒透露催淚彈成分

被問到現時有否購入非中國製催淚彈、以及其質中國製催淚彈於成份、威力、對健康造成影響的分別時，李家超只回覆，由於警方所用的裝備的採購細節，涉及行動部署，為避免影響警方的行動能力，不宜公開。他又稱警方會繼續根據廠方及內部指引，安全地使用催淚彈。

另外今日立法會上李家超亦被議員涂謹申問及今年六月至今，警務人員在公眾活動期間分別發射實彈和橡膠子彈的個案詳情。李家超回覆，自 6 月 9 日起至 11 月 12日，警方共使用了約 4 800發橡膠子彈。由於早前警方記者會上曾公布於 11.18 理大、油尖旺一帶使用 1,391 發橡膠子彈，因此至今使用橡膠子彈總數應已逾 6,100 發。

警射逾 4,800 橡膠彈、19 發實彈

李家超又透露，截至 11 月 18 日，警方共在 13 宗事件中發射了 19 發實彈，其中 9 宗涉及 1 發，2 宗涉及 2 發，2 宗涉及 3 發。當中有 3 宗擊中涉嫌人，分別在 10 月1 日於荃灣擊中涉嫌人左肩膀附近、10 月‍ 4 日於元朗擊中涉嫌人左大腿，以及 11 月‍ 11 日於西灣河擊中涉嫌人右前腹。三名傷者均已出院。
警方使用最多催淚彈的單日十大：

排名 日期 警發射催淚彈數目（枚） 當日發生衝突的主要地區

1 11.12 2,330* 港島、沙田、荃灣、將軍澳、天水圍、屯門
2 10.01 1,667 荃灣、沙田、港島、屯門、黃大仙
3 11.18 1,458* 旺角、尖沙咀、佐敦、油麻地
4 08.05 1,002 黃大仙、觀塘、港島、旺角、天水圍、大埔、荃灣、沙田、屯門
5 11.13 578* 港島、天水圍
6 11.02 409 尖沙咀、大埔、將軍澳
7 07.28 408 港島
8 08.11 361 港島、葵涌
9 09.29 347 港島、旺角
10 08.31 272 港島

【一粒值五百元的催淚彈的社福換算】

一，保守估計警方在這五個月以來，合共發射了9,000枚催淚彈，有人估計一枚催淚彈成本為港幣500元，即警方合共使用了4,500,000元公帑用於催淚彈。

二，4,500,000元即是甚麼？以社會福利服務換算，足夠為 452名中度或嚴重缺損長者使用長者日間護理中心一個月，協助他們保持最佳活動能力、改善生活質素。

三，4,500,000元亦足夠為2,093名長者使用「綜合家居照顧服務」一個月，令他們在家中享用熱食，並在熟識的社區中繼續生活，避免因缺乏照顧而進入院舍。

四，4,500,000元亦可為58名特殊需要兒童入讀「幼稚園暨幼兒中心兼收計劃」一年，在關鍵時間及早為特殊幼兒提供在校訓練，作出適切的介入。

五，現時不少有需要長者及幼童正長時間輪候服務，未能及時覓得合適的支援。當然還可以換算很多很多很多，我們只想說，只許黑警濫射催淚彈，不許百姓有福利保障。

以前邊個會諗到香港可以射過萬發催淚彈

拎嚟買午餐肉可以有幾十棟ifc咁高

最晒錢 根本係啲黑警嘅OT錢
唔好講埋晒子彈呢啲細數
佢哋行行企企 匿喺差館瞓覺賺十萬一個月
一定要減薪!

一億用嚟殺人 加埋其他武器同車 OT 醫療成本
分分鐘已多於經濟損失

仲有黑驚 OT 錢

本年度警方開支獲撥款202億元 休班警獲續批攜警棍、胡椒噴霧

都唔知個洗費可以買到幾多午餐肉

用500蚊打到人隻眼盲 都唔用嚟救人

香港人最鍾意講福利同錢 文宣啦

原來拎一億分俾香港人，每人分得十五蚊

以前都無諗過掟咁多火魔法啲狗都無咩事

15蚊唔好? 依家掉轉令你生癌
而且佢總撥款202億 未計之前D垃圾車

真心唔該做下gym掟準D

hknewsurl
一站式 香港新聞整合與listing
telegram bot:
web:
hk news

push

午餐肉？你咪再食呀，馬來西亞都BAN咗，用發瘟豬做架

為避免影響警方的行動能力，不宜公開。

即係...

公佈完啲狗都唔敢射

仲記得之前打風

警察去鋸樹, 但唔夠鋸用
D錢去買催淚彈 都唔買鋸

完左要抄曬D狗同政府高官家

放心，下年double budget

一定要佢哋還返
呃逢黎架